一人N 個左拗先有嘅經歷

1.寫字嗰陣隻手成日都會hi到啲鉛筆痕/墨水

2.次次同班frd吃飯嗰陣都會同啲右拗打交

3.第一次攞小提琴嗰陣係右手攞琴，左手揸弓

4.被後天用右手寫字

用右手打丁
右青龍，左滑鼠

出街食飯筷子成日都要擺返去左邊

唔識用鉸剪
各位有冇左拗鉸剪推薦

唔知點解打丁/捽碟好似冇分左拗定右拗咁

大學上lecture啲右拗櫈 要抄野會累
唔好彩用黎考試同test要寫文就pk

成日俾人話咁大個人都唔識用較剪

幾多歲呀弟弟 鉸剪都唔識用

演講廳果d摺枱全部都係右邊

有冇人好似我咁揸筷子用左手寫字用右手？

天生？

見你係左拗 其他人都會話: 原來你左拗㗎！

啱啱醒起mouse keyboard都係設計比右拗

見人見十次，十次都會講

其實好似好細個嗰陣時完全係左拗，但係我阿媽話寫字唔好睇逼我用右手寫字
但係食飯佢又唔理我
最後就演變到咁奇怪
而家唔可以再用左手寫字已經

同人食飯食到反枱 餐餐俾人屌

咁即係被後天右手寫字

我以前左手寫字好靚，但係比阿嫲迫用右手之後啲字成日比人笑用咗幾年先開始靚返

仲記得啱啱學用右手個陣寫個「人」字都好痛苦

宜家我都用唔番左手好想用番左手寫字

。。。左拗鉸剪係左右刀片唔同擺法㗎 反轉係一樣架

好想知英文撩草係咪發明比右拗嘅人寫

me too

然後一定會有人話：聽講左拗聰明啲嫁喎

用啲有個膠扣嘅notebook 寫字嗰陣會因為舊膠頂鳩住而燥

我都係
佢話我唔正常逼我用右手寫字
其他野就由得我用左手

彈結他要用右手結他
我已經變咗右手結他嘅形狀
重有寫字同滑鼠都係右手嘅形狀

攞水煲裝水睇唔到個max water level mark, 因為印左係另一邊
要靠感覺

我睇咗呢個題目做

一人N個要拗，先至會有嘅經歷

而家呢個社會，每樣嘢唔係死命去爭取基本上會全部失去

細個In球隊，in都唔洗in就收我

係咪有個足球員好似左右腳都識射波？

其實我唔係好明點解個個左拗都話唔識用鉸剪

但係我都係左拗點樣先為之識用鉸剪

右手寫字左腳踢波

送中

唔知關唔關事，左拗但用右手寫字，啲字寫得唔靚

我都諗過點解有呢個問題
但原來我用鉸剪係用右手，所以冇問題

次次都駁返 左拗係咁架喇

上堂坐有塊檯面啲凳係全部放右邊

屌佢老味頭已側咁撚樣寫字

幼稚園上美勞堂嘅時候
果啲濕鳩鉸剪好鈍
每次剪親野張紙都會因為你嘅力度而整皺左，但都剪唔斷，好挫敗
之後大個人嘗試用右手剪嘅時候發覺原來人生好美好

但係我係左手，又冇人話過我

同樓豬一樣 被後天用右手寫字

即係平時剪野剪唔到係因為左手用鉸剪？

你試下用鉛筆畫一條粗線 之前跟著條線剪 你會發現用左手剪 個頭望落去個角度塊刀片會遮住左 就會靠你估條線係邊剪 所以通常都唔會剪得岩
因為大人鉸剪利啲 剪落係剪到 如果你用小朋友個啲鈍鉸剪就會好似on9仔咁剪唔到 但一轉用右手就剪到

你唔覺得好唔順架咩

原來呢個係關左拗事以為全世界都係咁添

左拗真係好撚橙

冇x2
但永遠用唔到一個大窿一個細窿果隻較剪

返學：右邊枱加膠扣簿
成個人燥左

+1不過我自己練下練下變咗左右手做乜都得，係簽唔到名

打籃球左手拍波上籃，右手投籃
踢波主要左腳射波
左手可以夾餸，右手同時食飯
同埋開門一定用左手，右手開門感覺好怪
但係左手寫字麻麻，唔知係咪天生左拗比屋企人改返左右拗

唔知點解天生係左手寫字 但食飯打波嗰啲都係用右手

咁你切扒個陣都係右手揸刀？

我右手用羹會用錯力，啲飯會buck出嚟

有時用左手 有時用右手......

好難捉摸喎.jpg

我好自然用左手
利申右拗

你阿媽就真係唔正常

見到啲一樣係左拗嘅人會有種親切感

1.寫字嗰陣隻手成日都會hi到啲鉛筆痕/墨水

呢樣點會左拗先有
右手寫中文打直咪一樣由右寫去左

你有幾可而家咁樣寫中文
小學中文堂就會

外賣飯盒
通常左邊放餸 右邊放飯
隻手會hi到啲餸同汁
通常我要打直個飯盒
上面果格係餸 下面果格係飯

我直接搣走個蓋再掉轉個飯盒

呢輪食親外賣都係咁 屌
我發現有時左手好唔user friendly

用左手打波比人話有優勢
又話咩左手啲人打波姿勢會靚啲

下一句：聽講左拗聰明啲。
都唔知點應佢

我通常會霸埋個位左邊個張雞髀凳用
professor 一問就話唔咁樣左拗點寫字

係呀我好撚醒
咁掛

睇你左拗定右拗係睇你邊隻手炆屎

印度人應該全部左拗

成日要自己坐最角粒頭食

最憎依種閪簿，會壓到成手印

較剪果個問題係因為刀片同槓桿原理係for 右手，左手人用發力就會將兩個刀片分開，所以剪野唔靚或剪唔到

btw, 信用卡簽名sales 永遠比錯枝筆既方向

俾老母打到用翻右手
宜家用唔到左手寫字冇得左右開弓

唔該晒解答，宜家先明點解

每次用刀切嘢都會俾人質疑 你隻左手得唔得架？見到你就(牙煙)

有時候想做某d嘢既時候會覺得左手好唔順之後complain一下 咁d friends就會話邊個叫你左手姐？好似係我自己攞黎賤咁

好耐冇聽過牙煙呢個terms

右拗但左右開弓打J

成日比人話左拗會短命啲

有時好多發明係為左方便，但係完全冇理過我地左拗嘅感受

咁右yao人寫左邊頁數都係頂住姐

Super!

我右拗都用右手打唔係正常用返慣用手打架咩

你試下唔用慣用手，包你試完返唔到轉頭

點解我從來唔覺得左手用較剪會唔順手
到底左手右手用較剪有咩唔同?

其實相機都係

不過呢啲設計嚟比2隻手同步操作嘅野我又唔會唔順手

左拗仔留名，MOUSE 同 較剪都習慣咗係用右手，無乜特別。有時見到啲人用左手寫字會覺得好奇怪，但自己用左手寫字又唔覺得有問題

考慮吓坐邊邊啲2人位再開隔離櫈嗰張
反正exam/test多數唔俾你連住坐

幾秒射左

你個名同我個名

用左手捉住右手黎用

lefty lives matter

切野我比人講得多之後如果見人用左手渣刀都會覺得有啲怪

利申左手切野, 但右手鋸扒

係日本買咗把左拗用鉸剪

係呀！

我左手但右手揸較剪+mouse

左拗既都係一啲望發達既窮撚

總結每次同人食飯個陣：
原來你左拗㗎！
聽講左拗聰明啲
但係左拗短命啲

我都係又係老母話左手寫字唔好迫我用右手寫
而家變到寫字，筷子，匙羹個d係用右手
運動方面拎拍個d係左手，踢波左腳
已經變唔返純左拗，不過又無後悔反而覺得咁樣幾好 一半一半唔洗用死一邊

屌我喺日本見唔到

keyboards 係design for 雙手㗎

係daiso買

剪另一邊線外咪得囉
都唔洗估架

唔關槓桿原理事 雖然係關個鉸位事
係刀片手性 你用錯term

有隻鉸剪可以隨時config做左/右
佢有兩邊鋒 然後手柄係膠條可以switch side

視線固然係問題 但仲有另一個問題
你用鉸剪個時 手指公同其他手指 除左上下開合既刀之外 其實有少量側向開合既力
右手用右手鉸剪 呢個側向力會夾實兩邊刀鋒 咁先剪到野
左手用右手鉸剪 呢個力會左右張開兩邊刀鋒 令中間有條縫隙 剪唔到野

左右共利LM

邊到買？

5g fd買的

其實個設計好唔合理，num pad係右邊
根本就應該左手揸mouse

「左手用」VS「右手用」

唔知大家有無留意，包括我哋嘅王牌《Airofit SAXA》系列在內，市面上唔少較剪都會分「左手用」同「右手用」兩種。咁大家又知唔知「左手用」同「右手用」嘅究竟有咩分別呢？

大體上有兩個分別。首先係手柄嘅形狀。同一款較剪，「左手用」手柄嘅形狀、線條應該係同「右手用」啱啱對稱地倒轉嘅 (好似我哋人類雙手咁)。咁做嘅目的，係要令左手人士使用嗰陣，得到同一般右手人士一樣嘅方便同舒適感。

至於第二個分別，就係喺刀刃嘅組合方向。細心比較「左手用」同「右手用」較剪嘅話，就會發現兩者嘅刀刃組合方向係啱啱掉轉嘅 (當然刀刃嘅開鋒位置等亦係基本上啱啱倒轉)。咁做其實有兩個目的：一係令兩種較剪嘅使用者都睇得清楚剪切嘅位置，另一個原因，就係要將刀刃嘅組合方向同手指嘅用力方向配合，從而令剪切工作更利落容易。

所以「左手用」同「右手用」係絕對唔同o架，買嗰陣千祈要睇清楚唔好買錯呀！

我google

圍枱食飯前會問人介唔介意
因為細個食飯表哥坐我左邊
因為阻到佢俾佢問我係咪唔可以用右手
已經成廿幾年前既事到而家都好撚介懷

其實左手都剪到
不過發力會有少少唔同
我都唔識形容 自己領略下

我係
聽講我細個學寫字本來用左手不過係俾人train返用右手結果而家左手唔識寫字

右拗都會

我都唔知我係/唔係聰明D對班發現新大陸既右拗人既人生有咩推進

細個識左手寫字但比幼稚園老師迫我用右手搞到而加唔識用左手寫字
而加係左手揸筷子右手寫字，成班人坐圓枱食飯我會自動移過右邊小小坐
中學lunch time抄功課可以一邊夾餸食飯一邊抄

第一次聽唔係屋企人迫用右手可以告佢虐待兒童

屋企人反而無理我用邊隻手，記一世個老師搞到我左手唔識寫
早幾年試過想練番左手寫字但練唔到，出黎做野後又小揸筆搞到好少機會練
除非真係抽時間坐定定練

細個發現自己係左手握筆順啲，但驚被人當異類，迫自己練右手，最初成日俾人話揸筷子都無力。而家左右手都一樣靈活。

我老豆

可能真係會俾老師迫用右手，因為我有一幅相係幼稚園果陣出去黑板寫字，係影到我用右手拎粉筆

一定要坐喺最出或者最入

我左手揸筆，滑鼠照用右手，做野上來都幾方便

個number pad咪for右拗

睇人切會覺得怪但係望自己又唔覺
我試過用右手鋸扒但係唔係好識發力

都係習慣
因為細個比老母話要左手渣叉右手渣刀如果唔係無禮貌
但筷子佢反而由得我

我呀媽之前都逼我用右手寫字但係d字寫到返轉曬呀媽心諗係天意要我用左手就再無逼過我

你咁講又係喎，一路碌滑鼠一路寫字係左拗仔先得

打籃球產籃產到人地守唔到

普通人唔識守左手仔

普通人唔習慣守左邊上籃,
不過遇到高手就失去呢個優勢

原來打個籃球都關事

其實左手係日常生活影響唔大,最多少少不便,

但係運動作用就大
拳擊界一句名言係: 左手可以稱霸拳壇,

我右yau用左手打
試過貪得意試下用右手 完全冇feel

屌你同我一樣！阿嫲係都要我用右手！搞到我細個有幾年左右不分！

好多年前淘寶買左把用到宜家
好似20蚊

寫字推變拉

我左撇子但右手用mouse

我都係

成日俾人話 咦你左手嫁 左手寫字既人聰明d 嫁喎
煩都煩死
有次識左個都係左手既人 佢話
咦你左手嫁 左手寫字既人。。。早死d 嫁喎
即刻知道大家都係左手

咁多藝術家

咁講算好
有冚家剷懶係搞笑咁加多句「但我都唔覺你聰明既」
都唔撚知點答佢

會直接唔寫個頁， 好似影印咁都唔鐘意影雙面

唔知係咪細個打乒乓波關係搞到完全唔識左手控波
左手一啲都唔靈活 淨係識一味發力 好多時都要轉返右手

個po好有共鳴身邊冇人明白左拗仔嘅痛苦